中國偉大發明係咪poker?

啓發自漢朝
然後30年代上海生產第一副啤牌

認同

麻雀先啱

以彼之矛 攻敵
贏佢

我有其中一盒

麻雀出唔到國際

咁4條K分別係咩帝

唔熟咪鳩up

ok
大家國際定義唔同

遊戲嚟講圍棋無得輸
雖然發揚光大係靠日本

堯舜乳漢武帝

電競都可以做運動
圍棋直頭可以入奧運

圍棋真係有啲運動feel
林海峰話佢捉完一盤棋(講緊兩日制個種), 會瘦幾斤

巴打 你搵下台階嘅能力都幾勁

做乜鳩

咁你話台灣日本呢類亞洲國家又唔可以話錯
但我主要想講衝去歐洲果種國際

美國麻雀

同poker比 個影響力細好多
歐美亞始終都係亞洲為主
poker全世界都用 唔同玩法 上至富豪下至地瘩

Poker由漢人發明?
有冇source呀?

我唔否認poker比麻雀有影響力好多 但係唔表代麻雀出唔到國際喎 你柒咗就柒咗 仲講乜對國際嘅定義唔同

通常又係鳩up多
就嚟連人類語言文字都變到由支那人發明㗎啦

啤牌由法國塔羅牌演變出黎
點會係上海生產第一副啤牌

定係樓主其實講緊電影劇情，我真心咗

我咪就係睇左你呢個page先咁講
大部分都係亞洲國家
咁我用國際影響力大，普及黎做標準
美國麻雀係美洲遠遠唔夠啤牌普及
歐洲更加唔駛講
如果剩係講地理上衝出國際而唔計佢環球影響性咁唔算特別偉大啦
不過佢衝到去美國都算犀利
始終普及唔到去歐洲可能係佢玩法同物理上太多限制
可見娛樂用品要普及係要簡單輕巧 骰仔都係一個例子